{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008658",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 충청감영 측우기"
    },
    "text": "公州忠清監営測雨器\\n\nソウル特別市銅雀区\\n\n1971年12月21日に宝物に指定され、2020年2月27日に国宝に昇格指定されました。この測雨器の全高は31.5cmで、台石の高さは1.74mです。挿入穴の直径は30.2cmで、深さは0.5cm、重さは6.2kgになります。元々は公州監営の前庭にありましたが、日本人に持ち去られていましたが、1971年3月に返還されました。この測雨器の大石は公州博物館の陳列館であるソナン堂前の右側基壇前に展示されています。形状は長方形で、前面と左右の面はきれいに整えられていますが、裏面は表面とは異なり粗いです。角の部分は鈍角をなし、上面には測雨器を挟めるように溝が掘られています。穴の下端は低くなっており、底面の曲線は緩やかです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この測雨器はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この測雨器は1971年12月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この測雨器はいつ国宝に昇格指定されましたか？",
            "answer": "この測雨器は2020年2月27日に国宝に昇格指定されました。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の全高は何cmですか？",
            "answer": "この測雨器の全高は31.5cmです。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の台石の高さは何mですか？",
            "answer": "この測雨器の台石の高さは1.74mです。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の挿入穴の直径は何cmですか？",
            "answer": "この測雨器の挿入穴の直径は30.2cmです。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の深さは何cmですか？",
            "answer": "この測雨器の深さは0.5cmです。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の重さは何kgですか？",
            "answer": "この測雨器の重さは6.2kgです。"
        },
        {
            "question": "この測雨器は元々どこにありましたか？",
            "answer": "この測雨器は元々公州監営の前庭にありました。"
        },
        {
            "question": "この測雨器はどのようにして返還されましたか？",
            "answer": "この測雨器は1971年3月に日本人に持ち去られた後、返還されました。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の大石はどこに展示されていますか？",
            "answer": "この測雨器の大石は公州博物館の陳列館であるソナン堂前の右側基壇前に展示されています。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の形状はどのような形ですか？",
            "answer": "この測雨器の形状は長方形です。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の表面と裏面はどのように異なっていますか？",
            "answer": "この測雨器の表面と左右の面はきれいに整えられていますが、裏面は表面とは異なり粗いです。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の角の部分はどのような形状ですか？",
            "answer": "この測雨器の角の部分は鈍角をなしています。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の上面には何が掘られていますか？",
            "answer": "この測雨器の上面には測雨器を挟めるように溝が掘られています。"
        },
        {
            "question": "この測雨器の穴の下端はどのような形状ですか？",
            "answer": "この測雨器の穴の下端は低くなっており、底面の曲線は緩やかです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 244,
        "QA": 506
    }
}